\section{Подходы к описанию вычислений}

\begin{annotation}
    В данном подразделе описаны различные подходы к описанию вычислений. Подробно описана модель, основанная на $\lambda$-исчислении и комбинаторной логике (аппликативная модель), а также кратко рассмотрены другие модели вычислений: императивные вычисления, исчисление процессов.
\end{annotation}

% \subsection{Аппликативные техники декомпозиции вычислений}

% \subsection{Модели вычислений}